韓國瑜自豪清淤勝前朝 「這是我們的良心」

高雄市長韓國瑜昨在臉書粉專發文指今年將花6,000萬元進行雨水下水道清疏，還說「無論長度或重量都會比過去三年全部加起來還多，所投入經費卻是低於過去花費的總金額。我們這麼認真、努力、紮實地做清疏工作，原因無他，因為，這是我們的良心。」強調市府團隊在清淤方面的成果。

韓國瑜今上午在接見地方政府永續發展理事會代表後接受聯訪時說，「清淤是良心工程，能做多少就儘量去做！」並說整體清淤要花兩年，新團隊不會往臉上貼金，「指責別人是不對的，該做多少工作就把工作做好，才是負責任態度！」

出版時間：2019/07/19 16:52

韓國瑜才說清淤成功 高雄下午多處積水只能牽車

受到低壓帶北抬及午後對流雲系發展旺盛影響，中央氣象局在下午2時15分，針對高雄市、屏東縣、臺東縣發布大雷雨即時訊息，持續至下午4時為止。高雄市區在下午3時30分開始出現大雷雨，由於瞬間雨勢滂陀，市區許多路段出現積水狀況，鳥松區神農路同樣因為雨勢太大宣洩不及，整條馬路已成水路，警方已經進行交通管制。

高雄地區民眾也在下午3時51分收到國家災害防救科技中心發出的手機「緊急警報」，內容只「您所在地區即將發生大雷雨，預計持續至下午4時45分，請注意強降雨、陣風、雷擊現象，低窪慎防淹水。」

目前在高雄市區有多處路段出現積水，包括高市府鳳山行政中心前路光復路、澄清路口，鳳山郵局前也積水到腳踝，另外之前每逢大雨就淹水的鳥松區神農路，積水也很高，馬路上許多騎士只能推車通過積水區域，汽車駕駛人也都放慢車速謹慎通過，加上天色因大雨變的昏暗，高市警局特別提醒駕駛人要小心駕駛。

豪雨襲擊高雄讓許多機車騎士措手不及。一位騎士說，下午2時多突然傳來連續雷聲、閃電不斷，大雨隨之而下，不到1小時就造成多處道路淹水，他當時騎車行經三民區建工路，卻因積水造成機車故障，只好把機車停在現場附近積水較少處，步行前往公司上班，該名機車騎士無奈說：「積水超過膝蓋，機車故障了！」

左營區孟子路靠近自由黃昏市場前路段也出現積水，路面兩側積水深最深處超過半個車輪，不少將汽車停放在路邊停車格的民眾，冒雨前來把汽車開走，也有機車騎士發現前方路段積水，熄火牽著機車小心翼翼從路面中央積水較淺處，冒險涉水通過積水路段，再發動機車離開。當地居民說，今天下午的雨勢雖然很大，但「近幾年來從沒淹水淹得這麼嚴重，真是太恐怖了！」（地方中心／高雄報導）

出版時間：1607
更新時間：1652（新增畫面、積水狀況）